[核子手段]核共同社引述解放軍退役軍官指中國擁有高端導彈防禦技術

原文網址：
日本共同社引述解放軍退役軍官楊承軍指，中國已具備在落地前探測到敵方發射的核導彈，並用核武器反擊的預警系統。報道指，曾在解放軍核導彈部隊火箭軍服役多年的楊承軍，5月中旬在內地官方雜誌《祖國》電子版上，發表題為《不宜在網絡上炒作涉核問題》的評論，指中國軍方擁有在敵方使用核導彈攻擊的情況下，可在發射後數分鐘內探測、並在落地前進行核反擊的預警系統，強調中國的綜合核戰鬥力不遜色於美俄。 共同社指，如果證實中國擁有高端導彈防禦技術，將改變世界戰略平衡，美國及依靠美國「核保護傘」的日本，不得不調整防衛政策。

原文網址：

契弟北韓呢？

核反擊，同導彈防禦系統，好似兩樣嘢嚟喎

望到到濕撚曬

如果又用戰機扔落黎咁點算呀

佢地真心唔知美國都有核武？定係佢地覺得美國嘅核武比佢地弱？

you will be intercepted